 %% Article Template
 \documentclass{scrartcl}
 
 %% UTF8 Encoding
 \usepackage[utf8]{inputenc}
 \usepackage[ngerman]{babel}
 \usepackage[T1]{fontenc}
 
 \usepackage{lmodern}
 \usepackage{subcaption}
 \usepackage{setspace}
 
 
 \title{Productivité}
 \author{Cédric Milinaire \thanks{Grandement inspiré par @autodisciple}}
 \date{May 2018}
 \begin{document}
 
 \begin{titlepage}
 \maketitle
 \end{titlepage}
 
 \begin{abstract}
 Ce document a pour but de résumer les idées sur la productivité que j'ai reçu â travers         plusieurs livres et vidéos d'entrepreneurs. \\
 Corrections et idées d'amélioration sont grandement bienvenues.
 \end{abstract}
 \section{La semaine parfaite}
 Idée: s'imaginer que quelqu'un te suis toute la journée et prend des notes sur toi pour une biographie. Ceci va te forcer d'être productif (utiliser la pression sociale positive). Repéter ceci pendant une semaine.  
 \section{Productivité et conscience}
 \subsection{L'alternative nulle}
 Concept développé par Roy Baumeister, psychologue en psychologie positive. Idée: au lieu de commencer à faire autre chose lorsqu'on commence à ne plus etre productif, Baumeister recommande de ne rien faire, vraiment rien faire. Ceci permet de toujours etre à fond sur sa tache. Permets aussi de se régénérer. T'indique naturellement du moment ou tu as besoin d'une pause. 
 \subsection{Règle des 10 minutes} 
  Idée procrastinée la procastination. Reporter les choses que je ne veux pas faire (qui ne sont pas productifs). Reporter ses actions non productives a dans 10 minutes, ce qui va souvent se passer est que l'envie va disparaitre et tu rerentres dans le flow du travail. De plus ces 10 minutes vont te faire penser à tes objectifs longs termes, et te rappeler l'importance d'être productif maintenant.
 \section{Régeneration productive et rythme}
  Tony Schwartz \texttt{The Power of full Engagement}: l'être humain fonctionne par rythme. T. Schwarz a essayé d'améliorer le niveau d'énergie de sportif de haut niveau. Pour ceci il analysait leur technique de régénération. Il en a conclue que le plus important pour notre productivité ou niveau d'énergie est la régénération. Il prend comme exemple des tennismen professionnel. En cherchant des similarités, la seule qu'il a trouvée est leur technique/capacité de régénération, ils réussissent tous à
   rapidement baisser leur rythme cardiaque entre chaque échange. Il faut donc profiter de tous les moments de repos pour se reposer intensément.\\ Peut-être compliqué pour certaines personnes, tu peux être limité par ton système. Tu peux avoir des périodes de repos ou travail obligatoire, des interruptions à tout moment. L'interruption est l'ennemie de la productivité, te sort de ton flow/deep work. Quand tu travailles longtemps sans arrêt, cela va te permettre d'être plus productif, de
 faire des connexions entre certaines idées ou concept. Un peu comme en calcul mental ou lorsqu'il est un peu complexe tu gardes des infos dans ta mémoire vive et tu ne peux pas être interrompu. Il faut donc éliminer toutes les interruptions possibles, et lorsqu'on s'interrompt se régénérer de manière très intensive et efficace. 
 Questions très difficiles à régler. Optimalement il faut adapter ou changer son système. Il doit te permettre de ne pas être interrompu, de te reposer intensivement, te donner plus d'énergie mentale en donnant un sens à ce que tu fais.



\end{document}















